Le rôle du système Ansible dans l’automatisation intégrale de votre OS : Aude
Mazeas, Red Hat

[Le mec la présente : pour une fois, c'est une collègue féminine dans l'It ça
fait du bien, mais c'est pas pour ça qu'elle est là, vous verrez elle est très
forte techniquement, j'apprends toujours plein de trucs avec elle c'est ça qui
est bien]

Aude Mazeas, RedHat.

[seule femme dans la salle, elle présente, là on est environ 12 dans
l'assistance]

*Ansible Automation Platform*.

Explique ce qu'est Ansible [mais en fait pas vraiment, elle dit juste que c'est
de l'automatisation facile mais pas ce que ça fait]. "Des scripts pour
dialoguer entre différents métiers" => construire des communautés ou des
practices d'automatisation dans l'entreprise ou plus à l'échelle.

Différents use cases [à dire "use case"], écrire l'intelligence en YAML.

[C'est la seule personne que j'ai vue jusqu'à présent qui fait une démo
technique en live, clairement le talk le plus ingénieur, j'ai l'impression que
pas mal de gens sont paumés]
